# README #

Проект: **Платформа для волонтёров**

Содержание документа:

- Формальное описание проекта

- Требования

- Неформальное описание

- Технические средства

- ДОКУМЕНТАЦИЯ - ТЗ - техническое задание

- Прототип интерфейса проекта

- Контрольные точки

- Права и Роли

- Диаграммы действия и поREADME.mdследовательности создания волонтёрских задач

- Промежуточный отчёт по проекту

- Полный отчёт по проекту

- URL MAP


# Формальное описание проекта:

Платформа, которая дает возможность организациям, нуждающимся в волонтёрах, и людям, которые хотят посвятить своё время добрым делам, скоординироваться, найти друг друга.

В сервисе есть возможность размещать задачи, для выполнения которых нужны волонтёры. На главной странице находится лента всех кратких описаний задач. Задачи можно комментировать, задавать к ним вопросы. Пользователь, волонтёр, может стать участником задачи, нажав на странице ее описания кнопку, и эта задача добавляется в список его текущих мероприятий. Когда организатор подтвердит, что пользователь задачу выполнил, она переходит в список совершенных добрых дел.Пользователи и посты имеют систему рейтингов: пользователь за реализованную волонтёрскую задачу получает половину “звёздочки”, а если пользователя подписался выполнять задачу, но не сделал этого, получает штраф.

### Требования

*Минимальная функциональность:*

* Есть возможность регистрироваться
* Создавать задачи, редактировать, удалять
* Комментировать задачи
* Назначение срока сдач
* Есть возможность стать участником проекта
* Приложение защищено от инъекций к базе (экранирование польховательского ввода - CSRF)

*На хорошо:*

* Лента задач
* Фильтрация задач в ленте по имеющимся параметрам и диапазонам дат (создания, дедлайна, категории)
* Защита от регистрации ботов (CAPTCHA)

*На отлично:*

* Задачи, когда на них подписываются, автоматически добавляются в список добрых дел на странице профиля пользователя
* * Есть система рейтингов. (ID волонтёр к ID рейтинга)
* Сервис готов к запуску (по чеклисту выполнено все или почти все)
* Система прав пользователей: кто-то может быть администратором задачи и редактировать список участников, участники могут не иметь прав на просмотр определенного блога, если не состоят в нем или имеют рейтинг ниже значения, заданного администратором.


# Не формальное описание проекта:

Платформа, которая дает возможность организациям, нуждающимся в волонтёрах, и людям, которые готовы посвящать своё время добрым делам, найти друг друга!

Основной функционал - идеальный алгоритм успешной волонтёрской акции:

(Высокоуровневый pipeline)

1. Огранизатор (любой зарегистрировшийся) публикует задачу = волонтерское мероприятие (выбирая категории).

2. Создается страничка с описанием проекта, требования, контакты, ссылки на сайт, максимальное подробное описание (часть его может откываться, только для участников - или после открытия подробной информации), есть возможность комментировать - задавать вопросы (в формате ленты получать ответы) - вести переписку (в планах на далёкое будущее: чат, переадрессация писем на почту огранизаторов и волонтеров).

3. Созданная волонтёрская задача попадает в ленту мероприятий с соответсвующими ей хаштешами, категорями.

4. Пользовали, которые зарегистрировались видят в ленте список мероприятий, которым нужны волнтёры (очередность в соответствии с приоритетами, категориями пользователя).

5. Пользователь нажимает на задачу из ленты и поподает в описание мероприятия - даты, треборания.

6. На странице с описанием конкретного мероприятия пользователь может нажать на кнопку “Я хочу помогать”. И тем самым стать участником этого волонтерского мероприятии. Далее он может: получить контакт организаторов, рассказать друзья (вк, facebook), или закрыть.

7. После того, как волонтёр стал участником мероприятия, оно добавляется в список “текущих мероприятий” на страничке профиля пользователя.

8. Поле того, как мероприятие завершилось (т.е. задача волонтера выполнена) и была подтверждена, она попадает в список “совершенных добрых дел” в профиле пользователя.
Вместе с успешным завершением доброго дела волонтёр получает “пол звёздочки” за то, что решился делать доброе дело и главное, его завершил. Если волонтёр стал участником какого-то мероприятия (нажал кнопку), но не выполнил обещанного, и актуальность задачи завершилась, то пользователь получает штрафные очки - сгорает звёздочка.

**Профиль участников** - волонтёров:

-Имя - фото

-Хаштеги - интересующих областей волонтерство

-Информация о себе: одно предложение с описанием интересов в волонтерстве

-Архив проектов (волонтерских мероприятих) = список - автоматически генерируется списки задач, в которых участвовал:

-- текущие мероприятия

-- сделанные добрые дела, которые организовывал


**Система рейтингования:**

За каждое завершенное доброе дело, волонтёр получает пол “звёздочки”.

За то, что волонтёр отметил себя участником какого-то мероприятия (нажал кнопку), но не выполнил обещенного, и актуальность задачи прошла, пользователь получает штрафные очки - сгорает звёздочка.

Языки: русский, (будущ - англ)

# ДОКУМЕНТАЦИЯ - ТЗ - техническое задание **(NEW!)**
https://vk.com/away.php?to=https%3A%2F%2Fdocs.google.com%2Fdocument%2Fd%2F1g4kqsPoq0J0tz5R4d95TD35bfke2EjfdMbedaLYSqL0%2Fedit%3Fusp%3Dsharing


# Прототип интерфейса проекта (**NEW**):
http://ninjamock.com/s/74RXS

**Доп. идеи:**

реализована возможность чата  == отправить сообщение на почту.
есть возможность экспортировать документ с историей своих добрых дел (списки из профиля) - для того, чтобы в дальнейшем сразу добавлять их в резюме, делиться с работодателем

# Технические средства реализации проекта
**BACKEND:**

Язык приложения - python

Фреймворк - django

Бд - SQL


**FRONTEND:**

языками html, css, js

фреймворки bootstap (CSS+JS), ReactJS, angularJS


# Контрольные точки:

**Третий модуль:**

*3-ая неделя (КТ1):*

Тема проекта выбрана и согласована с ментором.

Создан репозиторий с README-файлом с описанием проекта, полным описанием функциональности, предполагаемыми техническими средствами, планом работ.

*5-ая неделя (КТ2):*

Есть примерные диаграммы деятельности и последовательности основных функций программы.

Разработан прототип интерфейса.

*7-ая неделя (КТ3):*

Реализована ключевая функциональность взаимодействия с сетью через интерфейс приложения.

Разработана заглушка сервера.

*9-ая неделя (КТ4):*

Есть полнофункциональный прототип работающий с сетью, взаимодействующий с сервером.

*11-ая неделя (КТ5):*

Подготовлен промежуточный отчет о проделанной работе.

Текущий проект удовлетворяет всем пунктам чек-листа (фронтенд, работа с сетью; чеклист будет позже)

**Четвертый модуль:**

*2-ая неделя (КТ6):*

Составлена концептуальная схема БД.

*4-ая неделя (КТ7):*

БД нормализована (приведена к 3НФ).

БД реализована средствами ORM.

Начата реализация логики работы бекенда.

*7-ая неделя (КТ8):*

Реализована логика работы бекенда.

Бекенд взаимодействует с фронтендом.

В приложении реализовано кеширование затратных процессов, если это предусмотрено заданием.

*10-ая неделя (КТ9):*

Подготовлен отчет о проделанной над проектом работе

Текущий проект удовлетворяет всем пунктам чек-листа.


# Права в системе #
* Создание задач
* Редактирование задач(всех/собственных)
* Удаление задач (всех/собственных)
* Возможность писать комментарии
* Возможность редактировать комментарии (все/собственные)
* Возможность удалять комментарии (все/собственные)
* Возможность “брать” задачи
* Возможность “бросать” задачи
* Возможность оценивать исполнителя

# Роли в системе (комбинация прав) #

.1. ** Глобальный администратор**

- может делать всё с любыми задачами

.2. **Создатель задач:**

   - может создавать и редактировать, удалять задачи (модель в задачи) -свои задачи

   - может комментировать все задачи

   - может брать задачи

.3. **Участник**:
   - может комментировать все задачи

   - может брать задачи

**Диаграммы действия создания волонтёрской задачи**

![Диаграмма действия - задача - New Page.png](https://bitbucket.org/repo/4G865y/images/2091392284-%D0%94%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%20%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F%20-%20%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0%20-%20New%20Page.png)

**Диаграмма последовательности создания волонтёрской задачи**

![Диаграмма последовательности - цикл задачи - New Page.png](https://bitbucket.org/repo/4G865y/images/3050576892-%D0%94%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%20%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%20-%20%D1%86%D0%B8%D0%BA%D0%BB%20%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B8%20-%20New%20Page.png)



#URL MAP:

    admin/'               + админка

###'tasktracker.urls' :

    /                               --- views.task_list                   + cписок задач ВСЕХ и по категориям

    ^task/(?P<pk>[0-9]+)/            --- views.task_detail                + описание задачи

    ^task/new/                       --- views.task_new                   + создание новой задачи

    ^task/(?P<pk>[0-9]+)/edit/       --- views.task_edit                  + редактирование задачи

    ^drafts/                         --- views.task_draft_list            + черновики задач

    ^task/(?P<pk>[0-9]+)/publish/    --- views.task_publish               + публикация задачи из сохраненной в действующую

    ^task/(?P<pk>[0-9]+)/remove/$    --- views.task_remove                + удаление задачи

### comments

    ^task/(?P<pk>\d+)/comment/$      --- views.add_comment_to_task        + комментарий к задаче

    ^comment/(?P<pk>\d+)/approve/$   --- views.comment_approve            + подтверждение комментария

    ^comment/(?P<pk>\d+)/remove/$    --- views.comment_remove             + удаление комментария

###+ User

    ^accounts/login/$               --- 'django.contrib.auth.views.login'       + авторизация

    ^accounts/logout/$              --- 'django.contrib.auth.views.logout'        + выход

    ^registration/                                                      + регистрация пользователя


    ^profiles/                      --- include('profiles.urls')),      + профиль участника

    ^profiles/edit                                                      + редактирование профиля

###+ about & contacts

    ^about/$              --- about_info                                + Описание проекта, Контакты

    ^welcome              --- welcome_page                              + Главная страничка



# Промежуточный отчёт по проекту

https://docs.google.com/document/d/1A7gPXJbjg6cZTS6nzQ7LGgNF9KC2_PSjqwb-kvIaekc/edit?usp=sharing

# Итоговый отчёт по проекту
https://docs.google.com/document/d/1nOZOdrybnOC36UH64hb0TgpqAmmt1fd5q1EbJsX-xjc/edit?usp=sharing